北京以「光復香港」上綱上線圖抹黑 梁天琦選舉經理人親解口號由來

港澳辦今日於記者會上一大重點是針對示威者提出的「光復香港，時代革命」口號，認為是衝着「一國兩制」的「一國」而來，目的一目了然、路人皆知，反問「想光復什麽，光復到哪去？」圖扯至港獨問題，民主派召集人毛孟靜指，遺憾北京仍然拒絕理解香港情況，只一味將示威者的訴求、口號「無限上綱上線」，將香港示威視為衝着「一國」而來：「咁樣係對抗爭者不公平。」她強調「光復香港」的口號，意思是要「反暴、反黑」，「時代革命」則是還香港高度自治，並非要搞港獨。

工黨張超雄也批評，特區政府試圖把今次運動扭曲為香港人與國家的矛盾，轉移視線，令人無視林鄭的錯誤，「整場運動都係林鄭處理『送中』條例反彈連番犯錯，呢個係同國家主權無關。佢就要將市民憤怒轉化為針對國家主權，佢就可以繼續放黑社會出嚟、強硬打壓，告人暴動罪。」

曾任梁天琦選舉經理人的何蔓兒於facebook發帖，解構近日成為中央矛頭的「光復香港，時代革命」口號來源，明顯與港獨無關。何憶述2016年1月初梁天琦宣佈參選新東補選時，有關口號尚未出現，當時公佈的選舉口號為「知行合一，世代革新。」至1月下旬，梁相約時任青年新政召集人梁頌恆等商討選舉策略，認為原口號不夠搶耳、立場不夠鮮明，故共同構思新選舉口號。何指，由於梁天琦參加補選主要目的是宣場本土理念及其組織，而本民前當時最為人熟悉的是曾在2015年於屯門、沙田、元朗、上水等地區發起光復行動，所以欲於選舉口號用上「光復」字眼以作提醒；而由於是新東補選，曾構想用上「光復新東」字眼，「但因為嗌起黎﹙嚟﹚唔夠順口，最後就再放大到用『光復香港』」。

Push

（突發）（多圖） 炮台山勁多狗同狗車

推

push

光復香港 世代革新

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

佢地越講 就代表我哋行緊既方向越係正確
光復香港 時代革命

解乜鳩丫，要屈你講乜都死

老老實實 難民之父真係講得好啱喎

其中一個方向係
正名「光復香港，時代革命」
光復香港 = 回復以往繁榮既香港
方法: 首4大訴求
一、徹底撤回逃犯條例的修訂，以至法理上終止條例程序
二、收回612暴動定性
三、撤銷對之前及今後所有反送中抗爭者控罪
四、成立獨立調查委員會，徹底追究警察濫權

時代革命=香港體制要改革
方法: 第五大訴求
五、以行政命令解散立法會，立即實行真正的雙普選

而唔係林鄭所誤解既港獨

建議之一, 請其他巴打更改

重溫 616, 71, 721 宣言, 文宣請加油, 令我們的行動合理